---
extends: _layouts.answer
section: content
title: È difficile diventare musulmani?
date: 2024-12-03
description: Diventare musulmani è molto semplice e chiunque può farlo. E' sufficiente pronunciare la testimonianza di fede.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/11819/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/6703/
  title: islamqa.info
translator_id: 573107
---

Una delle bellezze dell'Islam è che in questa religione non vi sono intermediari tra la persona e il suo Signore. Entrare in questa religione non comporta cerimonie o procedure particolari da eseguire di fronte ad altre persone, né richiede il consenso di individui specifici.

Diventare musulmani è molto facile e chiunque può farlo anche se si trova completamente da solo nel deserto o in una stanza chiusa. E' sufficiente pronunciare due frasi che riassumono perfettamente il significato dell'Islam: "Ash-hadu an la ilaha illa Allah, wa ash-hadu anna Muhammadan Rasulu-Allah". Questo significa: "Testimonio che non c'è altra divinità (degna di adorazione) all'infuori di Allah, e testimonio che Muhammad è il Messaggero di Allah".

Chiunque pronunci queste due dichiarazioni di fede, con convinzione e credendo fermamente in esse, diventa musulmano, condividendo tutti i diritti e i doveri con gli altri musulmani.

Alcune persone ritengono erroneamente che entrare nell'Islam richieda un annuncio in presenza di eminenti studiosi o shaykh, o la segnalazione di questo atto presso le corti di giustizia o ad altre autorità. Si pensa anche che l'atto di accettazione dell'Islam debba, come condizione per la sua validità, ottenere un certificato rilasciato dalle autorità.

Vogliamo chiarire che l'intera procedura è molto semplice e che non è richiesta nessuna di queste condizioni o obblighi. Perché Allah l'Onnipotente è al di sopra di ogni comprensione e conosce bene i segreti di tutti i cuori. Tuttavia, coloro che intendono adottare l'Islam come loro religione sono invitati a registrarsi come musulmani presso l'agenzia governativa interessata, poiché questa procedura può facilitare loro molte questioni, tra cui la possibilità di compiere l'Hajj (Pellegrinaggio) e l'Umrah.

Tuttavia, il solo fatto di pronunciare questa testimonianza oralmente, in privato o in pubblico, può non essere sufficiente: la persona deve crederci anche nel suo cuore con una ferma convinzione e una fede incrollabile. Se si è veramente sinceri e si rispettano gli insegnamenti dell'Islam per tutta la vita, la persona si sentirà come rinata, una persona nuova.
